倪匡 : 勇武抗爭已失焦和無作用, 和平示威有力量

而家, 倪匡和陳雲和Donald Trump都先後話要暫停勇武抗爭, 唔係無道理.

我認為而家唔應該完全休息, 但應暫時以和理非作主力, 穩定香港基本盤與爭取國際支持. 到再有大獲野(如送中條例再出), 先再諗勇武抗爭既可能性.

文章自香港01, 所以唔貼link

【倪匡專訪】讚百萬人和平示威有力量 暴力升級讓當權者轉移視線

撰文：郝君兒 溫嘉敏 劉淑文
2019-08-13 00:01
最後更新日期：2019-08-13 00:01

政府提出修訂《逃犯條例》引發的示威衝突歷時已逾兩個月，但香港亂局仍未止息。在催淚彈橫飛、社會嚴重撕裂的2019年當下，常被網民謔稱是香港政局預言家的著名作家倪匡受訪，他大讚200萬人和平示威屬世界奇蹟，形容十分震撼；惟對示威者把暴力升級的策略卻不表贊同，「咁樣無作用，只係畀當政者轉移視線的機會」，他指損害交通迫政府回應更是下策，大感可惜。

衝擊洩憤 無助聚焦

倪匡於1983年寫下的作品《追龍》，被指內容與香港局勢不謀而合，近年每逢有政治爭議就被網民提起，倪匡亦被網民戲稱是預言家。雖然早已封筆，但84歲的倪匡仍然關心社會情況，每天透過報章和電視了解最新局勢，他形容反修例行動最初很成功，100萬甚至200萬示威者和平遊行震撼全球，極具力量。他指當時特首林鄭月娥雖沒按示威者意願「撤回」修例，但也算是有退讓。後來示威方向轉為衝擊，倪匡認為非良策，在他看來並無作用，「無可能攻得入警察總部，入立法會又如何？」。他指這次反修例連串行動的好處和壞處同樣是沒有集中的領導，大家各自為政，惟現時的衝擊是洩憤多於聚焦於整場運動，認為非好現象。

倪匡指整個運動從最初的和平遊行漸變成衝擊，對示威者一方來說十分不智，因暴力衝突會是予當政者轉移視線的好機會，「佢哋（當政者）點都無力量做得到，但反抗者自己供應（機會）畀當政者，古語叫『授人以柄』，即把劍給別人刺自己，好不智」。他認為這是年輕人衝動的典型，是必然過程，但遺憾事態發展至今，示威者要爭取的訴求似乎沒有辦法再進一步。

「元朗黑夜」被淡化感可惜
有網民認為加大力度衝擊才能令政府回應訴求，但倪匡並不認同，反問：「咁小兒科衝擊，政府怕咩嘢？」他指200萬人上街堪稱世界奇蹟，本會令香港站於不敗之地，反觀現時在外國人看來根本屬「小兒科」的衝擊，卻會令示威者有把柄被抓住不放，連「元朗黑夜」的嚴重性也被淡化，令他大感可惜，「錯過咗一個咁好嘅機會，畀咗武器人，但自己又得唔到咩嘢」。

倪匡指暴力衝擊以外，損害交通的不合作運動同樣不可取，強調在強弱面前一定站在弱勢一方，在抗爭中支持示威者面對強權，但示威者卻反把自己變成強勢一方，被阻的民眾反成弱者，做法極沒道理，「根本無意思，林鄭唔會搭地鐵，一哥坐一號車（1號車牌專車），你阻住有咩用？」，他指阻礙交通的行為得不到民眾支持，相信日後再搞遊行也不會再有這麼人參與，變相削弱已有的抗爭籌碼。縱使示威行動的暴力程度升級，但倪匡稱仍會站在示威者的一邊，笑言：「我反共反咗幾十年，唔通而家去撐警呀？」

倪匡於1957年偷渡來港，從不掩飾自己的反共立場，他指示威者目前走向正合乎當權者的意願，認為應找到令對手恐懼方向才對，「反政府行為當中，衝擊中聯辦、掉油漆彈之類，全部都係無殺傷力，如果次次50萬人上街，力量點都大過去塗污國徽，這雖然痛快但作用唔大，佢咪即刻換過一個」。

有高手隱藏在背後？
對於政府及撐警者多次提及《逃犯條例》爭議中有外國勢力介入，建制派議員亦認定有幕後黑手，倪匡認為如有人隱藏在背後指點江山，那人就是真正高手！他笑言難以理解「高手」如何隱藏，又笑言如有這樣的高手坐鎮反而是好事，最少示威者不會走錯方向。

不少人希望倪匡為香港前路指點迷津，他坦言反共者會認為香港將死，但這非絕對，因親共者反而覺得未來會更好，故不同立場看出不同結果，「上海千幾萬人一樣過日子，又唔見佢哋死？只係內地人肯適應，香港人唔肯適應」。至於近年屢次被提及的「港獨」，倪匡坦言根本只是夢想，他於1957年到香港後曾在報章發表文章，早說了港獨是無可能的事，「要獨立就要武力鬥爭，但雙方實力差太遠」。

倪匡以玩啤牌作例子，直指一對A最大，在其面前一對2或是一對K，其實也一樣是輸，「就算你有機關槍都只是一對Q，始終打唔過，人哋有軍隊有武器，點都鬥唔過」。那香港人該如何自處？倪匡稱一是離開，一是排除萬難抗爭但爭取不到勝利，又或是自行調節成為順民，但如何適應這個已變成他形容「阿媽都唔認得」的香港，倪匡苦笑稱教不了：「我都無辦法適應，如果唔係我使咩喺蒙古出來！」

日前有網民舉行「民間記者會」，記者問到：「萬一真係出解放軍咁點？」年輕男孩隔着口罩笑着回答：「咪返屋企瞓覺。」前路如何，還得自己，而倪匡和所有香港人一樣，只希望安居於香港能「有覺好瞓」。

陳雲：香港示威者已有戰果，可作中場休息

美國白宮: 了解明白「香港示威者」訴求, 希望示威者和政府也避免使用暴力

721 811

我無野講

次次50萬人上街，力量點都大過去塗污國徽，這雖然痛快但作用唔大，佢咪即刻換過一個」

因為大家都唔相信香港人堅持到個個禮拜上街

而事實上如果唔係有612 71 so call 升級，根本成場抗爭唔會持續到咁耐

難聽啲講句，香港人見唔到流血係唔會立定決心同你日晚出黎街

應該問一句，香港人仲要幾多血，先肯企出黎？

倪匡係訪問多次講叫年輕人唔好信老野

這種低級誤解，一旦影響了抗爭勝敗，如斯荒誕，香港的後人，是應該笑，還是應該哭？如果我們還有後一代，仍有哭和笑的權利的話。
佢講左最重要既野出黎啦
就係一旦影響了抗爭勝敗
大家諗下佢點解要咁講?

勇武抗爭要出師有名, 兼唔可以太濫 .

612勇武抗爭係有力量

但好似倪匡咁講, 後來的勇武抗爭已變成洩憤多於聚焦於整場運動.

因為811 警察唔可以再出師有名

衛斯理漫畫改變咗我思想好多 真係值得睇
如果無睇可能我會係on9港豬

B612星人我屌你老母, 你不斷用fake news洗版, 妨礙討論自由, 跟共產黨有咩分別?

唯一見到有point係和平示威有力量同唔應該由得d重要事掉淡（例如元朗白衣人事件）
文宣、和理非要更加加油
兄弟爬山

依家有鬼浮面
勇武不妨停一停
搞返幾次大遊行先

一直以黎和現非無野爭取到
尋日號召到咁多人去機場
係勇武用血用汗用半前途用隻眼換番黎架！

倪匡係話你輸硬，咁根本做咩都無所謂，反正都係輸

倪匡指整個運動從最初的和平遊行漸變成衝擊，對示威者一方來說十分不智，因暴力衝突會是予當政者轉移視線的好機會，「佢哋（當政者）點都無力量做得到，但反抗者自己供應（機會）畀當政者，古語叫『授人以柄』，即把劍給別人刺自己，好不智」。他認為這是年輕人衝動的典型，是必然過程，但遺憾事態發展至今，示威者要爭取的訴求似乎沒有辦法再進一步。

勇武為矛
和理非為盾
矛出得多，而家要打磨下

呢場運動係和理非同勇武結合，缺一不可

612結合得好

但後來衝得太濫, 已經失焦

612唔係勇武出黎 送中過左啦

CNBC：香港示威比中美貿易戰對全球市場造成更大威脅

挑
與中會咪又係打贏滿清

倪匡 幾心水清

好在佢係倪匡

如果係連登普通post

已經比人批鬥死

612係成功

只係後來衝得太濫同失焦

2014教訓係盲目和理非無用, 2019教訓係勇武太濫都無用

孫中山攪左十六年武裝起義

最後唔係靠武裝起義推翻滿清， 而係成功遊說清朝官員袁世凱發動政變
（之後，袁世凱迫到孫中山走佬）

有一條極重要，必引起國際關注嘅問題，記者從未問過警察與林鄭政府

叫唔好去北角都會被屌晒全家

612 721 811

討論下

香港打贏共產黨既機會係好渺茫 難過打thanos
但即使係咁都要堅持落去

而家, 倪匡和陳雲和Donald Trump都先後話要暫停勇武抗爭, 唔係左膠散水鬼發言.

佢地唔係無道理.

將陳雲同佢兩個比？

還咗眼先

但應暫時以和理非作主力, 穩定香港基本盤與爭取國際支持. (兼不作無謂送頭)

到再有大獲野(如送中條例再出), 先再諗勇武抗爭既可能性.

起碼. 倪匡和陳雲和Donald Trump都唔係左膠散水鬼.

紅底01都好信
有無完整訪問？想睇

哦

細良陶傑講唔聽
倪匡講聽啦掛

但要知勇武一退下就會有大規模上門搜捕

依家大鑊野仲唔夠多？
Headshot呀
槍殺平民呀 槍殺呀屌你老母

推

721 811

呢兩張牌
一定要繼續打

洗完未

倪匡坦言根本只是夢想，他於1957年到香港後曾在報章發表文章，早說了港獨是無可能的事，「要獨立就要武力鬥爭，但雙方實力差太遠」。
認同，勇武要保留實力，再拉落去，勇武所餘無幾，要不受傷，不被補，等機會，現在勇武傷的傷，拉的拉 ，現在都唔知你身邊個個係poop,定自己兄弟姊妹，機場係個好例子，我地要雙普選，因為現在個原因係整個制度出問題，只有雙普選才能改變整個制度

香港01 link有片

721

811

而家, 倪匡和陳雲和Donald Trump都先後話要暫停勇武抗爭, 唔係左膠散水鬼發言.

就係呢個point
搞到勇武 一定要不斷沖咁
失哂焦 某程度上只係為左不被捕
就要一直沖

有無諗過一直沒意思咁沖
唔係幫緊整個運動。。。

支持倪匡

又係俾位共產黨入呢個論點收皮啦

不如反埋倪匡啦

爭取國際支持下話
已經send咗電郵俾美國眾議員，黑人民運領袖路易斯

引述香港01既文字就拎黎做標題黨

molamola

倪匡一貫話香港人死撚硬廢話有咩參考價值？

香港01 link有埋片

感覺勇武同立法會宣誓風波一樣，小兒科大代價

倪匡好似係由頭到尾都覺得唔需要勇武播，點可以拍埋陳雲嘅建議一齊講

有目的既暴力，同冇目的既暴力

提勇武唔好做冇意義既破壞，要對準政權

同意佢講既勇武去到樽頸位，再升級都唔會對運動有咩幫助，反而仲會俾政府標籤我地已失去理性，只是單純搞破壞。而且會有更多手足被捕。

612勇武有理，換黎2百萬人上街，反觀現在很多人口講唔割，實際上人數反映左民意，市民對政府同警隊的無理開始習慣，我地必須沉住氣，以不被捕不流血，對普通市民影響最細既方式再做抗爭

機場是出路

當勇武係精兵係必殺技的話，就更加要等好既時機先出。
你同一招次次都出，係俾機會人練習點拆解。

用卧底去帶動人潮去陷阱位(北角，太古，荃灣) ，已經破左我地既流水佔領。

所以勇武更加要少d出，一出就要成功，好似612咁

01維穩死全家

勇武一停， 就要和理非升級補位而且係長期作戰：學生罷課， 醫護罷工一段時間。市民bye buy day/抵制紅色商家，去SHK商場windows shipping等等， 大家一定要持續做,成為大家生活習慣， 全面向暴政說不

我發現每次有政府大鑊嘢，例如721 811咁市民好憤慨，動咗全球義憤，總係有你呢啲垃圾言論走出嚟試圖控制場面，希望局勢唔會升級，維穩專員呀？721已經成功咗一次

唔需要主動勇武 都要學識保護自己 唔需要同黑社會講善良 佢哋放蛇 佢地想攞人命既時候 記得保護自己有剩餘能力既去保護埋身邊比侵害既人

去機場

佢話香港人抗議就只係條死魚彈下彈下反抗咁，好過癮吖嗎，倪匡不嬲唔睇好

不同意， 完。

繼續抗爭 能屈能伸

香港01 紅底

721我幾撚時維穩? 我都貼左唔少鄉親黑勾結既野。

勇武係大招，唔會隨便出

倪匡 搞分化 要唔要死全家？

同意之極。

和平癱瘓機場

612絕大部分都係和理非 之後的運動才開始激進

一直都話200萬人上街係成件事既起源 就係果日咁多人街成嚇到林鄭 果個數量係香港1/3人呀
勇武拎突左效果架喇 而家要針對佢地既所作所為去做文章 打擊
大家聽下人意見啦

你就死全家

但琴日正正就係一個和理非運動，成效明顯比多星期的各處堵路更為顯著。
的確琴日活動係用血換番黎，但我唔希望要每次有手足犧牲先可以號召人力出來，希望各位手足可以積極參與和理非活動，其成效係慢，但好有力，讓子彈飛一會吧

睇小說啦

成段野 倪匡講既
點解唔洗死全家

真係雙重標準

自 我想講小說

我好懷疑果d日日話勇武 話人分化果d人其實聽唔聽得明人講野
倪匡都分化⋯倪匡肯定係而家最有資格俾意見既智者

人地講自己意見 你可以不同意

倪匡叔講野要聽 真係代表咗老一輩既智慧
少咗大型既和理非遊行係真既 呢家係right timing 再做
之前地區上既示威我覺得係有作用 至少凝聚咗社區既民意 拉近咗示威同普通市民既距離

示威者要飾演弱者 唔係強者 我真係非常非常非常認同！！！

否應冇用，但依家係和理非round
我都打左好多個星期，比我抖下啦

已經無言論自由 覺得你搞分化
就一定屌死你 你唔支持就一定係鬼 三毛

文革初期咁 用言語分類你 迫你揀
你唔企佢地一邊就網上批鬥你

勿分化 講左幾多次和理非同勇武要接力
冇811點會有機場咁多人啊！！！！！！！
屌你老母你班分化撚收嗲啦！！！！！！

陣雲都拎出黎講
你唔拎埋坐樓下堆阿伯出黎？

你句 你就死全家 原來係意見黎
唔係咒詛黎 咁我明啦 sorry

各有各做先有用, 唔係得一招敵人好易拆解

勇武唔係冇效果
但未解決到如何分辦喬裝示威者警狗問題前
勇武派必須暫停一下

我無野講 呢D對話無意義

推上去

機場要人

你抖下先
我地呢d唔敢衝既一定會係和理非round瘋狂接力

你哋班on 9 只係為啖氣而要前線為所有港人賣單

(有聲帶) 警員家屬李太: 政府期待殺死第一個警察. 示威者不要中政府的計,

大家都俾情緒控制左

見到黑警係咁屌

同意

勇武可留在社區休養生息守護街坊

認同

721
811

612其實係文武，外國三管齊下既成果. 我諗無話邊樣緊要啲或者其實中共只係驚咗外國

勇武要養精蓄銳

兄弟爬山各自努力

其實大家都好感激前線做過既一切
亦都已經超標完成 迫政府犯左好多錯
呢場戰鬥手上係有籌碼
係時候轉返用民意 用人數去嚇倒政府

智者

好似梁天琦咁講， 大家要留住有用之軀

100萬人上街無回應引發612嘅警察暴力，咁都有得skip

佢講一句好過我地 講十句
勇武請變身做和理非休養生息 做捉鬼隊私了隊

積極追究政警黑暴力傷市民事件
做文宣時間
個個星期坐爆個機場

佔路 無用 因為條路根本無價值
以後就只搵有價值的地方坐爆佢

引班狗自己忍唔住發癲出手
其中再搵證據證明有武警公安身份

禽日記招佢地無否認請左 不斷重復係有經當局去請人
其實姐係認左了

我地依段休息時間唔起沖突
就可以掘料 查證

呢個都叫維穩post?

而且呢個post跟721無關....

721

我只可以講 倪匡點睇係佢自由
佢都唔係抗爭專家
唔洗太上頭

陳雲食左藥果陣係無問題的
加上陳雲以前一向主張勇武抗爭，今日佢出黎講叫大家停一停，就係意識到到左樽頸位。

其實邊個講既野都要聽，聽完自己消化一下，再得出自己的觀點，唔係人雲亦雲

勇武暫時休息下
交俾和理非
而家養精蓄銳先！

Agger，係前面嘅勇武和犧牲，喚醒左好多人走出來去罷工，塞機場。
所以唔好再講乜野有用，乜野無用，而家係一路試一路做，唔再好似以前咁要計算好多野、諗晒全盤大局先做。

佢地扣帽子咪暫時變番和平示威囉

唔係唔搞 係你想搞佢都唔俾你搞

但前提係累積了足夠的民意

係咪人老左就缺乏勇氣？

講到既然我地冇可能贏到中國，咁又做乜話和平遊行係最有力的力量？否定勇武，推舉和理非，但又話我地輸緊，咁究竟你想表達d乜？

係人都知打仗我地實冚家產，唔通因爲咁就乜都唔做坐係屋企咩。你點知會唔會來多個唐山大地震震死上面班仆街，唔全民預備好，到時又變晒順民幾十億幾十億咁送錢上去

722

和理非為盾

係和理非嘅回合
加油呀！

智者好直接

衛斯理 推！

第一，無人格的毒男不停散佈失敗主義，佢係唔係香港01我唔知，但請各位巴打留意。

第二，倪匡喺呢篇訪問亦係散佈失敗主義，一時話勇武冇用，最後又話反共其實只有武力抗爭但又一定唔夠打。

第三，如果大家真係相信呢套失敗主義，唔該大家睇吓中共起家嘅時候，面對蔣介石中央軍嘅武力差距有幾大。

繼續做係輸9成，唔做係輸10成

睇原著好喎

和理非支持

係咪出路言之尚早，但真係值得繼續試，
只影響到少部分市民，但對經濟有重大影響

睇下琴日其實都WIN曬

佢的確係逃避者

當年， 蘇聯向中共提供大量軍力， 支持中共打國民黨

總之818 完左就散
全民no gear 爭取番每月一次大遊行
多管齊下

拎陳雲同倪匡比⋯
才子同石永泰對住倪匡都成個學生咁

啱，但係暴力衝擊係臥底攪出來，我都奇怪點解咁有組織，逢和理非之後急不及待堵路

咁抗爭經歷 對大陸腐敗既理解
倪匡絕對有資格講啦

呢段時間勇武要重新整理
用小隊形式,唔好亂咁受街邊人玩
一落單一定比黑警夾住

唔可以再浮面,一定要地下化

因為暫時無一個好明確而又實行到嘅目標俾勇武手足去做，唔似當日衝入立法會咁

呢幾日做住機場先啦

勇武要因時制宜

講真如果每次都要靠811咁既事件去引人出黎我覺得行唔落去，你要搞清楚你上街係一時衝動定有目標地進行。

我個人係希望唔會再有手足流血被捕，失去一個都太多，大家必須要調整心態，先可以持續落去，淨係靠怒氣不足夠

大中華膠收皮啦

我反共反咗幾十年，唔通而家去撐警呀？
就係你依啲潔癖反共愛支撚冇撚用咯
有啲用嘅 今日洗搞成咁？

吳志森 又講過
倪匡 又講過
但係好多人都仲覺得自己有智慧過佢地 真係好好笑
走去信陳雲

每日一個過程都會有變化
所以對應方式要多變
搵到弱點 就大大力針對打落去

所以搞幾次和平活動
同時不斷update港共克狗暴行
不斷「洗番深」印象keep住團火

總之防止大台最重要 最怕整個戴妖ver.2

和理非大軍係時候行出尼喇！

潔癖撚真係返返屋企嘆冷氣啦

防止大台係極重要

陳雲：（接續剛才的帖文）為什麼現在要暫停衝擊而只是剩下小型和平集會和連儂牆之類的輕便安全嘢呢？如何在下次和平集會邀請外國領事和醫療團來做人權觀察員呢？
因為警方犯下的人道罪行有了很多新的嚴重材料，需要一段短時間來偵查和整理，及宣傳出去，用一段短的時間讓那些材料收集、醞釀和發酵，之後煮熟，端上桌，呈現給國際社會看，給國際社會觀看香港的邪惡軸心國的兇殘罪行。否則一單接一單發生，我們無法宣傳，人家也會看得麻木和混亂。
故此，我們選在警方犯下最嚴重的人道罪行——射盲救護人員的眼——這個時候來暫停衝擊（其他和平安全的零星行動可以繼續，陣地佔領就無謂，因為會被鎮壓和掃蕩）。
我們選在這個時候停止衝擊，警察就無法引誘我們反擊而傷害警察而令輿論各打五十大板，彼此打個和。這是中場停賽的作用。我們將警方釘死在昨晚的恥辱柱上，給國際公審。
一旦我們繼續衝擊，由於仇恨沖昏了頭，會與黑武警、黑社會互相毆鬥，各有傷殘甚至死亡，國際社會就難以為我們出頭，警方也可以用一個錯誤掩蓋另一個錯誤，令我們的國際呼籲做不到最大效果。
按一、各位要知道，特朗普總統其實不大願意通過香港人權及民主法案的立法來打亂他的中國戰略部署，但我們的純粹受難者pure victim的記錄——非常悲苦的香港人受難記錄，是most convincing和undisputable的，這會令到美國國會無法不提出香港議程，通過之後特朗普不能不簽署執行。這方面我要感激善心的香港自由鬥士，用自己的身軀犧牲來維持這個純粹的受害者記錄，非常感激你們，香港建國之後一定給你們榮譽及補償。
按二、繼續舉辦小型和平集會的時候，各位可以用上次的鎮壓記錄為理由，或者說集會之中有該國的公民（同時是香港人），邀請外國領事團到場做觀察員監護過程（有兩三個就可以，但請給予外交人員級數的尊重），順便帶醫療隊，使到和平抗議可以安全進行。請得一個領事就有其他陸續來。嗱，國際化是這樣玩，下次又有八國領事團陪同一齊啦，而且可以向他們直接訴苦添。和平集會可以展覽和播放警方侵犯人權的資訊，令香港人和外國人可以看到，要有英文，做到對內對外廣泛宣傳的作用。

每個月都要出

我無野講 呢D對話有意義嗎？

我都好尊敬倪匡
但係依家係講緊場運動要點嬴
事實係無人可以比到答案
都唔應該拎住倪老一句說話就話勇武抗爭無用
咁樣係斷章取義

各位，雖然我係P牌仔，但好想同大家討論我既睇法

［機場集會唔係無敵，但亦唔係最後一招！］
我地可以冇大台，唔可以冇方向

首先，我係721現場經歷過，唔會忘記個種冇力,絕望，亦好明白大家對警察既憤怒
但係想大家知，我地個焦點唔可以淨係放係警察，大家都明白，政府而家就企係背後放任警察濫權濫捕，
對政府黎講，警察係佢地既擋箭牌，依個擋箭牌雖然超高防，但唔會360度保護到政府，我地係要出政府冇得用警察擋既招

我絕對唔係亦唔會同勇武割蓆，但捫心自問，武力點升級都唔會贏到，人地係揸槍，我地只會不斷失戰力，我地唔可以比社會習慣左個局勢，拖落去會令我地越黎越唔受支持
Be water唔應該限於快閃佔路塞路，更應該係指我地係依場運動知道幾時進退。勇武同和理非唔單止不割蓆，仲要好好合作，知道幾時邊一派出招，知道點樣應付對方既技倆

我地行到而家係令到支持／唔反對我地既人多左，但係民意好易就流失，數量唔係最重要，發揮到幾大力量先係重點
我地同政府之間係一大部分因種種原因冇主動發聲／只顧搵食／反對暴力等等既一群，我地同政府都唔想比依群人拖後腳，但依群人同時係必爭之地，令佢地唔反對已經係一種助力

而且，有近二百萬人遊行，有數以萬人到今日仍然係各區抗爭，所以仲有好多人力可以幫到我地令政府腹背受敵
兄弟爬山，而家係有唔少兄弟係山腳，冇工具冇方向，唔知點樣幫大家
我地既力量其實真係可以更大，而罷工罷市係最能體現我地力量既一招
我真心好希望可以再發動一次三罷同集會，但係依一次絕對唔需要再係集會後佔路，唔需要同警察衝突，要比個社會冇得避，親眼見到數十萬甚至百萬計市民唔妥政府同警察，要令政府冇得用警察轉移焦點，傳媒要報道乜我地決定唔到，但係我地可以令傳媒只有罷工同和平集會既新聞可以報道

政府由和平遊行集會到佔路衝突，除左「暫緩」修例，可以話冇因為我地任何一個行動甚至犧牲而有所動搖／作出讓步，一直都係想透過文宣，令我地不受民意支持而擊敗我地
而家係擺姿態，話比社會聽「示威者破壞民生經濟，政府而家會幫社會搞掂d蘇州屎」
想令較中間立場既市民覺得政府係做實事，為民著想，其實都係想令到社會轉移焦點，放係運動帶黎既影響，而非政府自身崩壞既種種管治問題
我地上街係化解唔到依一招，所以罷工／文宣／連儂牆都需要大家比同樣既力度做好，民心不可失，要鞏固

小弟胸無點墨,可能令各位巴絲睇得辛苦,但希望可以令我地更團結，向勝利既終點行

都係個句 各自爬山
勇武抗爭係前線嘅決定
勇武和理互相填補先做到今日嘅效果

真係講得好好，我地唔可以再提供武器俾政府、警犬開記招去抺黑我地

真係，唔好話咩鬼唔鬼。而家應該focus返係幫助受傷同被捕既人。先搞個眾籌俾基金支援法律同醫療什至佢地受影響既生活問題，文宣可以繼續，咁樣先可以被市民大眾接納。

如果唔係612有勇武幫手
逃犯條例過咗啦

再一次二百萬 三百萬

Push

就算尋日塞爆機場都係阻塞交通

Push 有用

推啊

佢話我地既勇武太小兒科呀
要勇武就要超級勇武！
如果唔係 政府都wfc

係時候全民狗仔隊搵料爆料

如果我係分化， 會貼昨日既陳雲post?

總之宜家集中火力塞機場

Lm

邊個都唔信 你 我就信

我認為近來衝突太多，前線會太累，將頻率調整，先將政權既下流手段不斷放大，前線乘機研究改善戰術/組織，蟄伏出擊。

最大問題， 香港話事人係北京

香港勇武註定不能對準政權

Be humble

大家小心 3毛出晒黎

依家最緊要鼓吹和理非同煲大警犬扮人，因為所有暴力都係佢地策劃同引誘，被捕示威者係比人插贓嫁禍

連陳雲都叫停 我無野講

不分化不割蓆，不過休息下都好，互相支持

無分化!!!
因為勇武和理非都係命運共同體

818和理非

倪匡稱一是離開，一是排除萬難抗爭但爭取不到勝利，又或是自行調節成為順民

你咁就話我01， 牽強附會。 01社論係叫人接受送中， 我幾時叫人接受送中?

我幾時否定勇武， 我之前多之提過612好有用。 （倪匡都話過612好有用）

ok

認同失焦，但唔係無作用

仲以為港獨必須軍力就係冇想像力

唔須要再講任何解釋，已進入戰爭狀態，要刺客隊。

勇武唔好再出黎遊行，全部自組搵仔

以500隻狗為短期目標

例子:何母山墳

其他機場文宣，記者會屌狗，大遊行，和理非會負責

但係和平又可以爭取到啲咩呢

無人衝點有721元朗？

咁勇武而家爭取到啲咩，唔好偷換概念

勇武和理非要互補先係不變定理, 每個禮拜50萬又點, 無612勇武條例一早過左啦
後面遊擊係有啲洩忿, 但俾大眾觀感上慢慢接受勇武都係一個大進步

係咪要等有人被槍殺嗰吓先勇武得呀？
答我呀

當人condom咁棄

依家係拆唔到有鬼問題，大陸依家講明要清前線，我地唔係應該先保護前線

(轉 請廣傳)
唔可以100%癱瘓, 記住呢個重點
最理想70-80%癱瘓
100%癱瘓=無服務=無遊客旅客無職員
黑警到時落閘放狗, 瘋狂掃射

機場係持久戰!
勇武退場 世界文宣!

香港人，我地有能力攬炒全球！
“I’m not saying the protesters are playing with fire. I think the protesters want fire”

612係所有人嘅努力
唔好亂套光環

中場休息
Push

Push!

勇武又頭到尾既作用就係送頭搏和理非同情，一早講殺唒全港警察仲有武警解方軍

講咗好耐啦到底勇武嘅目標係乜嘢
我地嘅目的係乜嘢 未諗清楚之前勇武都只係送頭

但係句句屬實，字字珠璣

袁世凱好似係軍閥？

同意，612係所有人既努力

XG01嘅報導信住2成先,
有片先再信多3成
(有無剪接嘅全段訪問先信)

垃圾標題
同意策略上勇武要抖一抖
但唔係乜野無作用

搜捕就一定會，勇唔勇武都一樣，而家最最最重要係最後嘅勝利

那香港人該如何自處？倪匡稱一是離開，一是排除萬難抗爭但爭取不到勝利，又或是自行調節成為順民，但如何適應這個已變成他形容「阿媽都唔認得」的香港，倪匡苦笑稱教不了：「我都無辦法適應，如果唔係我使咩喺蒙古出來！」

迴蟲臥底嘅作用就係想你武力升級(或者佢帶頭武力升級), 然後拉鳩你

倪匡其實係逃跑專家
唔好因為佢反共就當佢神咁拜
佢成世人都無試過抗爭成功
連向金庸要求加稿費都俾金庸耍走
佢只係份人睇得開
好多嘢隨遇而安
但佢始終係個從未試過抗爭成功嘅人

勇武最好平時就好似和理非咁，一有需要就上gear，但唔好次次都衝
呢個moment我地一定要保留實力，一擊即中

post蘋果

和理非要更出力係真既！

佢地接到力，勇武先真係可以有空間休一休。

你諗下，如果勇武真係放假，成個運動就失晒焦。

和理非啲不合作運動，罷工，罷買，都未夠成熟。
一比市民講兩句就收晒手。

和理非如果仲係咁驚影響到人，根本無可能發揮到作用。不如係屋企靜坐啦！

要勇武有空間休息，不如諗下點push和理非個潛力出黎先啦！

勇武的前線已很辛苦及作出很大犧牲
暫時休息一下
暫時交給我們和理非進場吧

你估勇武唔想休息？
琴晚話和理非接棒
點知幾句 fake news 就走撚晒
點抗爭呀

琴日正正就係一個和理非運動，成效明顯比多星期的各處堵路更為顯著。
的確琴日活動係用血換番黎，但我唔希望要每次有手足犧牲先可以號召人力出來，希望各位手足可以積極參與和理非活動，其成效係慢，但好有力，讓子彈飛一會吧

Agger,呢刻條柒婆同黑警不斷重覆部分激進暴力示威者引致警犬武力，冇其他答案

我地就全民和理非一段短時間，睇下班警犬會點，不過我肯定控制唔到

順便比d唔諗野淨係鬧人暴力嘅藍絲睇，等佢地收皮；再比全世界睇，站係我地一方

利申：一直支持勇武

疾如風，徐如林，侵掠如火，不動如山

和平！

19才子同倪匡講政治，倪匡係可以接到，講唔停

所以要反行其道，收番埋勇武手足先，一來免被捕，二來等警察無料開記者會

當年個個笑佢反共架！有幾多個會認真聽？

佢講嘅係應該要搵有效嘅方法，而唔係去盲目勇武，更加唔係講勇武冇用，只係講而家咁樣勇武係冇用
要諗清楚中間個分別

收埋唔係唔用，係潛龍勿用

我同意啊, 但佢講到話勇武抗爭無作用我就唔認同, 要相輔相成
現階段咁多料, 係應該先暫停勇武等和理非上線發酵下

期待和理非大遊行

八月十五殺韃子，是在中國廣為流傳的一個故事。

元朝末年，廣大中原人民不堪元政府的殘暴統治，朱元璋揭竿反元，但元軍控制嚴密，義軍無法傳遞消息，適逢中秋節將至，劉伯溫獻計，在中秋節互贈的月餅裡面夾紙條，上面寫著「八月十五殺韃子」。

其實呢d論調都好多人講過,但倪匡講你班友先肯聽

最小爭取到暫援
6/9 和理非未行完已經話如常二讀
呢個係事實

和理非同勇武要一齊合作

言下之意：要做就做激d

勇武有保持運動士氣嘅作用

倪匡根本就係叫班勇武唔好小打小鬧，要搞就落重手做針對官員既活動

[緊急分析]法！不！責！眾！

大家唔好Diu住先

//陳雲：（接續策略帖文）我們暫停衝擊的時候，國際社會就找到安全的反應時間做事（safe reaction time-span）。目前港共已經犯下最殘暴也是最明顯的人道罪行——警察開槍射盲女性救護員的眼，我們就在此暫停衝擊行動，轉做和平集會、展覽、宣傳，也請外國領事來監護我們的和平集會。
這是給予外國政要一個安全的反應時間，令他們可以譴責香港政府的殘暴行為。而因為我們已經暫停武力衝擊或武力抵抗，我們不會犯錯而令這些外國政要尷尬，例如當外國政要譴責香港政府殘暴的時候，我們第二日就在衝擊場所傷殘了一位警察或打死一個黑社會，這會令外國政要非常之尷尬的。
我是進入了禪定狀態給大家行動意見的。
玩外交關係，是這樣玩。香港建國之後，我會退出政壇，但我會持續講授這些策略給香港新一代的外交官，玩死中國。//

唔係武勇冇用，唔係叫武勇停手，係叫你休息一陣呀！
同時和理非都休息夠啦，要開始行動升級，罷課罷市晒錢咩都要做。

選擇性失明
200萬人上街係成件事既起源?
翻屋企回顧下先

推

係時候諗其他方法:

1. 銀行滯提，轉哂做美金
2. 長期罷工
3. 成立臨時立法會，民間公投
4. 繼續比壓力tvb廣告商
5. Set 死線比政府回應，唔回應就繼續行動

仲有無？

事實係唔岩聽架啦 香港一日做唔到獨立 抗爭完左都係要離開呢個傷心地 都唔知仲可以維持幾耐

以事論事，其實前線同差佬玩咗咁耐我哋冇得到任何嘢，雖然令到好多黑警出醜，但我哋都付出好多，好多人被告暴動，好多人受重傷，就算不斷武力升級都唔會夠差佬打，始終有鎗有炮，打贏背後仲有中共老解，只會更多人被拉更多人受傷，況且而家只係民 vs 警階段，背後政權冇傷一條毛喺度食花生咋，雖然仲有好多市民支持我哋，但久而久之呢？講真每個禮拜兩鑊真係密啲，我同意勇武先暫停一陣

如果每個星期都勇武，好快就會令721淡化，因為每個星期都有更新更大畫面去淹蓋左，其實元朗警黑合作真係我地最好既武器

之後每週一行開始濫，同埋變咗時代革命口號咪比人有話柄囉

應該要比而家更武力 手段要比共產黨卑鄙極端
需要一個希特拉咁嘅領抽帶我地抗爭

但我唔認同71衝擊立法會係冇用 一直以黎都係外國勢力施壓俾中共 冇呢單野 根本都唔使旨意俾其他人幫 香港人自己地方自己救？難聽講句 如果冇其他國家幫下口出聲 香港人已經死左好耐啦 你以為政府真係怕你果200萬咩？我地一直做既野都係爭取梗國際認同 而香港咁岩有利益係美國 香港先有資格做下籌碼

我點睇倪匡既意思都係話寧願搞多幾次機場/百萬遊行都好過衝擊警察總部 佢講得冇錯啊 每次衝擊總部都總係賠多過賺 手足又容易唔見 剩番落黎既一兩個月(assume美國9-10月做野) 都應該減少勇武次數 就算過左個人權法案 情況係會比之前好左啊 但香港都係冇獨立到 頂多只係廷長左中共收番香港既時間啫

但如果以長期既抗爭運動黎睇 其實係應該要搞到出年一月架(台灣選舉,trump會唔會連任) 都好影響到香港既前路 但就依家去睇 根本冇可能搞到咁耐 所以先話獨立失敗既機會奇高

無必要神化任何人嘅言論
覺得和平示威真係噤有力量嘅咪繼續做
無必要否定勇武

事實係有幾個轉捩點唔係勇武帶出黎?
覺得單靠今天我就可以令政府跪低 真係痴人說夢

我認為前線勇武都係為左迫使政府回應
政府亦有作出回應 --- 暴力鎮壓

香港人 大部份都係唔燒到自己身都唔會做嘢
而勇武正正用自身作為賭注將呢個政權腐敗帶到市民身上親自感受
正因係噤好多中立派先意識到個嚴重程度

到呢刻有無必要停勇武抗爭? 呢個交番比前線做決定

各自爬山 不分化 不割蓆
光復香港 時代革命

push

811

到底因咩事佢要係咁追擊樓主
講真就算真係01
我地冇腦唔識分析㗎咩

我叫佢俾證據證明我係01， 佢又唔俾 ， 但又繼續屈我

最仆街係佢係有心阻止其他人討論我既posr。我一出文， 就即時狂貼fake news長文去洗我版

見到

我冇完全封鎖到佢
本身諗住見一次負評一次
但係而家冇得負評
唯有幫樓主你推站務台嗰個post

非常感謝你

屌我係無問題， 但佢跟本係阻止我貼文

認同部份。之前嘅勇武派成功阻止送中條例通過、仲影到好多警察用過分武力清場嘅畫面，令到好多和理非睇唔過眼上街。佢哋嘅付出已經令好多人覺醒。而家繼續勇武落去，完全唔夠政府鬥，五大訴求仲未成功，可以見到而家嘅勇武派作用唔大。另外，阻礙交通冇咩用我都認同，受影響嘅真係得返一班普通嘅市民。而家應該打下經濟戰，勇武派休息一陣，等遲啲再有反送中呢啲大鑊嘢再出嚟！而家唔好犧牲！記住潛龍勿用！

倪匡睇得好透 要引起外國關注一定係200萬人上街大過小兒科勇武
如果真係個個禮拜二百萬人上街 政府好快投降

留意咗好耐 立場好飄忽

同意。

勇武做到和理非唔得嘅嘢 相反一樣 大家相輔相成
咪分化

收皮啦屌你老母 講啲野難聽過粗口

無勇武個運動唔會去到呢一日 無200萬人亦係一樣
唔好否定晒某一方好無

陳雲：（接續策略帖文）我們暫停衝擊的時候，國際社會就找到安全的反應時間做事（safe reaction time-span）。目前港共已經犯下最殘暴也是最明顯的人道罪行——警察開槍射盲女性救護員的眼，我們就在此暫停衝擊行動，轉做和平集會、展覽、宣傳，也請外國領事來監護我們的和平集會。
這是給予外國政要一個安全的反應時間，令他們可以譴責香港政府的殘暴行為。而因為我們已經暫停武力衝擊或武力抵抗，我們不會犯錯而令這些外國政要尷尬，例如當外國政要譴責香港政府殘暴的時候，我們第二日就在衝擊場所傷殘了一位警察或打死一個黑社會，這會令外國政要非常之尷尬的。
我是進入了禪定狀態給大家行動意見的。
玩外交關係，是這樣玩。香港建國之後，我會退出政壇，但我會持續講授這些策略給香港新一代的外交官，玩死中國。

催淚彈已經係常餐，會唔會有手足去禮賓府開餐

左膠又有咩用?

唔太同意，就算個個禮拜大遊行，都唔見得會有效果

我信倪匡

佢而家醒左
會quote名人一句半句出嚟
知好多人都係睇名正評

勇武先停停 唔好再比機會林鄭 譴責暴力而唔回答

其實和平先可以叫外國勢力介入
你見外國全部都屌9暴力示威 但開聲講唔應該因為少數人暴力而無視大部分和理非
結論：和理非勇武缺一不可

和你飛咩黎

食屎狗又係到攞光環食人血饅頭
依家d noise 知唔知用左幾多人既血換番黎
唔係女勇士俾人射眼邊有咁多人嚮應
無勇武你d和理非日日9坐無人理坐到訓棺材

個撚個係度割蓆 否定勇武 好撚嬲

811真實反映好多黑警扮示威者衝擊，甚至是縱火者，根本暴政就係想整個運動失焦，變成民眾間鬥爭。

勇武=靠自己 爭取揸主動權
和理非=求外力幫 感化香港管理層

咁就分化到

睇返佢當年講d野你會發現佢真係睇得好清楚

倪匡：香港不是死路一條, 但香港人要經常參加遊行

「反政府行為當中，衝擊中聯辦、掉油漆彈之類，全部都係無殺傷力。如果次次50萬人上街，力量點都大過去塗污國徽，這雖然痛快但作用唔大，佢咪即刻換過一個」

暗示緊目前勇武既行為對政府仍是不痛不癢仲未夠激。

最大難關， 香港話事人係北京

係香港勇武, 注定不能對準政權

推
----------------------------------------------------------------------

如果覺得講得啱，唔該睇睇同幫推唔該
p牌仔嘅野冇人睇

(話我鬼都要講㗎喇)佔機場唔係無撚敵㗎，屌

至於近年屢次被提及的「港獨」，倪匡坦言根本只是夢想，他於1957年到香港後曾在報章發表文章，早說了港獨是無可能的事，「要獨立就要武力鬥爭，但雙方實力差太遠」。

Hard to swallow pill

邊有割 係客觀上真係去到樽頸位 要轉方法
和理非為主

冇否定到時唔得先再勇武wo

真 非常尷尬 獨立又難做到 比人統治又唔gur

各有各做

倪匡唔介意青年人激烈抗爭, 但要有策略有焦點

倪匡：青年人未夠激

要有目標有部署

飯民五月衝擊議會, 都係有曬部署

各有各做，大家都一樣地位

明白

但倪匡, 陶傑都唔係完全否定勇武, 佢地應該只係唔想大家係非必要的情況下送頭. (警察單靠放鬼已好難攪)

咁啫係和理非冷卻咗，唔係得返勇武所以冷卻咗

事實和理非係易冷卻，無過分嘅警察暴力刷新佢地對政權下限嘅想像，搞和理非活動都只會越黎越少人

輪流交替有用係因為政府唔回應之餘勇武引起警察暴力進一步激起民憤，但交替間和理非嘅冷卻期亦只會越黎越長

所以和理非要升級，和理非升級只得人數同次數兩招，咁先可以keep 住關注度。

連儂，流動連儂，放映會，街站，機場有可能就日日做
再加平時街坊落樓下慢慢和理非去下商場，地鐵站，警局請願（真和理非，laser 都唔帶）集會
大遊行，18區遊行
總知唔可以停低

咪又係執陳雲口水尾

而家啲noise係走唔切嗰啲人換返黎

其實陳雲係你地心目中點解會咁崇高⋯

所以我都話，倪匡唔係講勇武冇用，係講目前嘅勇武方式冇用

留名